[贏] 居民消費價格8年新高 豬肉漲價疑罪魁禍首

居民消費價格8年新高 豬肉漲價疑罪魁禍首

中國國家統計局周六公布，10月居民消費價格指數(CPI)同比上漲3.8%，遠高於路透調查預估中值的3.3%，為2012年1月以來最高，當時為4.5%；10月工業生產者出廠價格指數(PPI)同比下降1.6%，為2016年7月以來最低，略低於路透調查預估中值-1.5%。豬肉價格上漲101.3%，影響CPI上漲約2.43個百分點。

據路透社今天報道指出，中國10月CPI超預期漲至近八年高位年，內料仍有上行壓力。

10月CPI環比上漲0.9%，路透調查預估中值為升0.7%；PPI環比上漲0.1%；當月CPI中的食品價格同比上漲15.5%，非食品價格同比上漲0.9%。豬肉價格上漲101.3%，影響CPI上漲約2.43個百分點。

CPI中食品價格同比上漲15.5%，非食品價格同比上漲0.9%

報道引述華泰證券宏觀團隊李超分析說，至少在2020年二季度之前，豬肉CPI同比上漲壓力可能持續較大，對期間CPI持續形成較強上行壓力；在短期內經濟類滯脹壓力加大的情況下，穩增長可能是國家首要確保的經濟工作目標，可能適度提高通貨膨脹的容忍度；2020年政府工作報告存在較大概率將CPI目標值上調至3.5%左右，同時應繼續發力保障重要農產品合理充裕供給。

本輪豬周期受非洲豬瘟疫情影響較大，疊加了養殖行業環保標準嚴格化等因素，導致存欄持續較低、補欄不易，我們認為豬肉供給缺口短期仍不易彌補，疊加年底為春節備貨等因素，豬價年內仍有上漲可能，價格漲勢趨緩需等待補欄逐漸完成。豬肉價格持續上漲將一定程度上抑制豬肉消費量，使其他肉禽蛋類對豬肉產生一定的替代效應，這可能令漲價在各食品類別間出現一定的結構性擴散。

報道也引述西南證券宏觀分析師楊業偉、張偉認為，通脹上行源於豬價單一商品價格上漲，而非價格全面上漲，其它價格延續弱勢。由於豬肉供給大幅收縮，生豬價格在10月大幅大漲，即使食品內部，除其它肉類價格小幅上漲之外，蔬菜、水果等價格環比都有所下跌。

據長江證券宏觀分析師趙偉分析，豬價上漲，除帶動食品漲價外，還可能通過推升生活成本，加大生產和服務價格上漲壓力，導致通脹形勢的不確定性上升。而且，成本推升的通脹中樞擡升後較難回落，使得通脹在高位停留時間可能較長。中性情景下，CPI在未來一個季度或持續擡升，春節高點可能超5%；春節後CPI或明顯回落，但仍在3%以上，預計高位停留二、三個季度左右。

唔好意思，借一借個位黎唔該

政府會成立獨立調查委員會咁又點？五大訴求係咩？下一句係咩？唔記得哂？